<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE html PUBLIC "-//W3C//DTD XHTML 1.0 Strict//EN" "http://www.w3.org/TR/xhtml1/DTD/xhtml1-strict.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/css" href="index.css"?>
<html xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" xml:lang="fr" lang="fr">

	<head>
		<meta http-equiv="Content-Type" content="text/xml ; charset=UTF-8"></meta>
		<title>BE 2 Groussard Devaux - Représentation et manipulation de données structurées</title>
	</head>

	<body>
		<h1>Compte-rendu de BE 2 - Représentation et manipulation de données structurées</h1>
		<h4>DEVAUX Camille / GROUSSARD Arnaud</h4>
		<h4>le 04/11/2016</h4>

		<p>
			<br />
			<br />
		</p>

		<h2>Réaliser un document SVG</h2>

		<ul>
			<li>Démarche suivie et raisonnement</li>
		</ul>


		<p>Pour ce BE, nous avons choisir de réaliser le travail 1. Version Minimale.</p>
		<p>Aucun de nous deux ne maîtrisant assez un langage de programmation pour réaliser en 4h les autres travaux proposés, il nous paraissait plus sage de se concentrer essentiellement sur SVG, l'objectif même de ce BE.</p>


		<p>Nous avons réalisé deux graphiques avec SVG. Ces graphiques reprennent les données de Météo France, pour Paris, au 4 Novembre. Le premier graphique présente d'un côté les températures annoncées, inscrites dans un intervalle d'erreur (T° min, T° max), et de l'autre l'évolution des précipations par heure. Le deuxième graphique donne une plage de direction et vitesse que prendra le vent au 4 novembre, et celles prévues au 5 novembre.</p>

		<object type="image/svg+xml" data="graphique-vent.svg" width="360" height="360">
		</object>

		<p><i>N.B. La déclaration des polygones du graphique a posé problème dans le sens où nous avons défini notre graphique et son référentiel par des rotations. En revanche, les différents points des polygones se définissent en coordonnées cartésiennes. Nous sommes donc passés par un excel (voir dans le dossier), en appliquant cos/sin/.. pour obtenir ces coordonnées.</i></p>









	</body>

</html>